# 発表スライドについて  
  
この項では、発表用のスライドの一般的な構成について説明します。
  
## 原則  
スライドには必要な情報を図と共に箇条書きで書いていくスタイルが一般的です。  
文字サイズは特殊な場合を除いて**最低でも18ptで、できれば20pt**でつくるように心がけてください。  
  
流れとしてはおおむね以下の手順で構成します。  
  
1. 背景、目的  
1-3枚  
自分の研究テーマの分野でどういうことが注目されているか  
どういうことが行われ来たか、現状の課題は何か(背景)  
といったことから、「なぜこの研究をやるのか」ということの説明を行います。  
合わせて、自身の研究で達成すべきこと（目的）を述べます。  
  
2. 実験手順  
どういうモデルを立てたか、  
使用プログラム  
コンピュータの環境  
  
3. 結果、考察  
得られた結果  
  
4. まとめ、今後の展望  
上記の総括、今後改善することの列挙  
  
5. 謝辞  




